施永青：青年人移民見下世面係好事 佢地無樓係手對樓市影響有限

施永青：目前移民情況對樓市影響有限

本港移民數字有上升趨勢，中原集團創辦人施永青認為，香港社會有一定撕裂，一部份人看淡香港並離開，但情況與八十年代移民潮不同，目前移民的人年紀較輕，擁有的物業數量相對有限，對樓市影響有限，有業主放售物業亦很快有人承接，代表市場好淡爭持。他認為，年輕人移民要見識世面是好事，但見完世面後，或會發現香港有很多可珍惜的事物，相信不少人會回流香港。

施永青預料，今年本港樓市將升15％，被質疑會否對樓市過於樂觀，他就指，他為人向來保守，由佔中事件時已開始減持物業，因為政治及經濟都對樓市不利，但他認為本港樓價被壓低很多，全球資產都在膨脹情況下，認為港府不應過份壓抑樓價，減低本港競爭力。

施永青認為，樓市小陽春一向發生在農曆年後，但第四波疫情已令市場累積一定購買力，相信小陽春可能在新年前已爆發，令農曆新年後交投量可減少，而豪宅樓價在疫情後可來會有改善。

原文網址：

咁不如比人拎走埋MPF

2021聖誕快樂

呢條白痴真係唔知依家中產走得最快？

而家走多數係唔想仔女比中共搞嘅中產

人人有公屋
話之你樓市1000萬一百呎

舊年頭6個月搬走咗50億MPF

個仔話走
爸爸會出錢買幾間黎自己收租?

冇樓係手都可以做租租子吧……

施生真係為左個結論作啲野黎通講

呢條老毒撚，見一次屌一次就得啦

施永青大女施慧勤英國出嫁

聖誕快樂呀

見夠啦，721.831都見過。有乜大場面仲要見？

乜唔係應該冇樓喺手又年輕嘅人先係主要支持樓市嘅潛在購買力咩？
有樓喺手又老嘅點解重要去買樓？
雖然我都明白 A 準邏輯係無論發生乜事樓市都係 gogogo。

得啦得啦
唔買你嗰樓嗰啲都係廢青嚟

做生意做到你咁小器都有

我當年無走嘅話
已經喺香港買樓啦
換埋樓都似
即係俾班19 aa賺少3 次錢

點解咁多人覺得後生會走？

大部份有條件走都係35+

香港年青人連西環放煙放到陰間咁都去過，地府都唔怕啦

咁多人買新盤
你放盤走人都要人接架
係佢個度又無錯喎

中國人唔好咩，做乜要揀鬼佬，仲要揀英國人，係咪戀殖，係咪英國佬間諜

聖誕快樂啊廢老